武漢肺炎攻陷美軍兩大航母 亞太區戰力空窗期或成中國突破缺口

美亞太戰力空窗1個月

2020-03-29 05:30:00
雷根號2確診 母港橫須賀基地封鎖

〔編譯孫宇青／綜合報導〕武漢肺炎在全球大肆傳播，部署亞太地區的美國海軍兩艘航空母艦—羅斯福號和雷根號，也先後被病毒「攻陷」。羅斯福號至少廿五名船員確診，全艦已在關島基地進行隔離檢疫，需時至少一個月；雷根號也通報兩名船員確診，其位於日本橫須賀的母港已封鎖，但仍不清楚是否會全船隔離。專家警告，一旦亞太兩艘美軍航艦均停擺，必須提防中國政府趁機對台灣或是在南海興風作浪。

羅斯福號25船員染疫 全艦隔離1個月

美國代理海軍部長莫德里（Thomas Modly）廿六日表示，近期在南海水域航行的尼米茲級航艦羅斯福號，在傳出船員確診武漢肺炎後已駛入關島基地，逾五千名船員都將接受病毒檢測，且所有人都不得上下船艦，預計檢測工作將耗時廿五天。美軍太平洋艦隊司令阿基里諾（John Aquilino）則強調，羅斯福號無人病況嚴重，全員也將隨時準備好執行任務，包括應戰。

疑駐日美軍返國時感染

無獨有偶，雷根號廿七日也傳出兩起確診病例，目前停靠在母港、日本東京市郊神奈川縣的橫須賀海軍基地，而該基地至少封鎖到週末結束，所有人都必須待在室內。據悉，其中一名染疫船員甫從美國回到基地，相信是在返國期間中鏢。隨著美軍疫情上升，美軍參謀首長聯席會議副主席海騰（John Hyten）強調，海外美軍人員確診數「非常少」，未影響全球任務。為防疫情擴散，五角大廈廿五日宣布，將凍結海外美軍行動六十天。

據報導，一九一八年「西班牙流感」期間，美國海軍、陸戰隊及其他軍種嚴重受創，當時死於疫情的官兵比在第一次世界大戰中殞命者還多。

恐成中國深入亞太破口

美國新聞網站「戰區」（The War Zone）曾警告，羅斯福號「淪陷」可能意味整個美國海軍都將遭殃；倘若雷根號接下來也被迫隔離，亞太地區將無美軍航艦蹤影，短期內將嚴重影響美軍在亞太的軍力投射。英國「每日郵報」也指出，現在兩艘航艦都可能停擺近一個月，可能成為中國勢力伸入亞太的破口。美軍現役航艦共十一艘，兩艘部署中東，五艘在美進行長期維修，另外的林肯號和卡爾文森號則在完成任務後各自停泊美國西岸，無法立即馳援亞太。

美聯社指出，由於羅斯福號在美方應對中國和伊朗的戰略上至關重要，華府智庫「美國企業研究所」（ＡＥＩ）亞洲專家馬明漢（Michael Mazza）分析，中國勢必密切注意亞太美軍航艦暫停執勤，「這個時機點對於中國的鄰居特別危險，尤其台灣。」他警告，中國國家主席習近平或許會認為，美軍在亞太的軍力暫時減弱，進而試圖對台灣或在南海採取行動，以轉移其政權在中國國內的壓力。

咁支那就快d 打
唔好等喇

可能解放軍中咗我地唔知姐

機會嚟呀! 維尼!

武統台灣, 美帝收皮
千載難逢, 萬勿錯過

快啦

上書習近平

中國或成最大贏家

唔通摺被軍會冇事咩
睇下早幾日班湖北同江西警察對打就知亂到仆街，個個勁驚死

5000人喺艦上面隔離25日？
應該會變成鑽石公主號咁

收復台灣未

屌你老母出暗黑兵法 果然夠絕

真係確診定想引蛇出動

中左個啲咪出晒国散播病毒

光復台灣

就怕摺被軍原來自己先係紙老虎, 連台仔都打唔過, 美帝航母都唔駛開過嚟, 搵兩隻兩棲攻擊艦載十幾架F35應戰, 已能全滅支那海空軍

開打未

引蛇出洞

開拖未

你又知解放軍無中？

不演了

咁入佢中路未

支那：你打先

支那撚敢呢個時候出兵咩
全世界一齊夾攻佢

又推遲一年

一架福特級都夠抽中國果2架垃圾啦

中華宇宙帝國

大陸班摺被軍都中晒啦
唔公佈炸

早啲打早啲輸

預測中美會大戰已幾十年，口水可能會令太平洋水位昇高

CC Tai：特朗普又撚狗

台灣

想話唔係支那特登放毒都無人信

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

引佢地出來先可以即時開戰

武漢肺炎就係中國式偷襲珍珠港。
美軍元氣大傷要九個月時間先可能復原。

咁出手啦
人地無左兩隻炮
都唔敢攻下嘛？

過咗期

2021年中共解散 中國解體

你真係覺得大陸依家軍力十足？美軍有感染，你估中共會少？大家咁話啦，都唔知死左幾多

又贏

btw支那啲"航母"有幾多架

佢夠膽打你估兩隻航母真係會自我隔離唔郁咩

打啦打啦 快d搵河南號轟佢

放心，解放軍一定中得仲勁

解放軍如果而家都唔出動
就證明
解放軍大量感染武漢肺炎

成功例子

之前唔係話支那軍方都中咩

咁撚似支那d飛機文

美軍係時候用ac130

你太睇得起支那個2隻垃圾

唔好講母艦 戰機 導彈
人造衛星都係美國嘅
支那摺被軍憑乜撚同人打

支那夠膽搞事
咪直接駐軍台灣

夷平北京啦屌

講到摺被軍一個都冇感染咁

解放軍巿幾多中左

唔係仲等呀？ 快d攻台啦

就算美帝堆航母收皮
美軍駐日基地飛去台灣使幾耐
駐韓 駐菲嗰堆都未計
只要台灣頂到10-15分鐘就夠
主要睇下美帝有幾想保住台灣

直接射導彈算啦

台灣守到1年就贏，但有難度

日軍過去都好快姐 除非秒登陸

敵退我進！

呢啲唔係國家機密咩
幾多美軍病咗洗乜同人講

同意

係時候出兵啦咁

其實仲忍嚟做乜
出軍啦